<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>INCOMES</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on INCOMES</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>incomes@icesys.ru</managingEditor>
    <webMaster>incomes@icesys.ru</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Руководство ФРС и динамика доллара</title>
      <link>/post/1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/1/</guid>
      <description>Спекуляции о том, что президент США Дональд Трамп может заменить председателя ФРС Джанет Йеллен после окончания ее срока в феврале 2018 года на &#34;экономического ястреба&#34; может сыграть укрепляющую роль для доллара. Недавно Трамп встретился с американским экономистом Джоном Тейлором. Сообщалось, что президент был впечатлен экономистом из Стэнфордского университета, который известен правилом Тейлора, описывающее функцию зависимости номинальной краткосрочной процентной ставки в ответ на изменение инфляции и деловой активности. Данная теория применительно к наблюдаемым трендам в экономике США требует более высокие уровни ключевой ставки, делая Тейлора сторонником более жёсткой денежно-кредитной политике.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Основные драйверы цен на нефть</title>
      <link>/post/2017-10-17/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/2017-10-17/</guid>
      <description>Цена на Brent возросла более чем на 1 доллар США за баррель по сравнению с прошлой неделей в связи с трениями относительно сделки по ядерной программе Ирана. Кроме того, напряжение между Ираком и Курдистаном все еще велико, несмотря на то, что политики всячески пытаются смягчить ситуацию. Дональд Трамп нанес удар по иранской ядерной программе 2015 года, тем самым бросил вызов союзникам и противникам, отказавшись подтвердить, что Иран соответствует требованиям соглашения. Возможно, что в конечном счет соглашение будет расторгнуто, но подобный шаг со стороны США является существенным изменением в курсе иностранной политики, особенно учитывая нынешнее положение дел с Северной Кореей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Налоговая реформа США- эффект на доллар</title>
      <link>/post/123/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/123/</guid>
      <description>Администрация президента США Дональда Трампа и лидеры республиканской партии представили крупнейший проект налоговой реформы. Многие части реформы подлежат обсуждению в конгрессе в ближайшие месяцы. Еще не ясно, как налоговые льготы повлияют на граждан и корпорации, но понятно, что льготы должны быть значительными - в размере от 3 до 7 трлн долларов в ближайшие 10 лет. Правительство надеется, что снижение налогов приведет к увеличению экономического роста и расширение налоговой базы. Однако опыт показывает, что данная идея обычно излишне оптимистична.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Итоги заседания ФРС США: Сентябрь 2017</title>
      <link>/post/fed_27_09_17/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/fed_27_09_17/</guid>
      <description>Федеральная резервная система (ФРС) США по итогам заседания 19-20 сентября приняла решение сохранить ключевую процентную ставку в диапазоне 1-1,25% годовых. При этом Федрезерв заявил, что в октябре планирует начать сокращение активов на балансе, объем которых после стимулирующих программ достиг $4,5 трлн. После заседания, вероятность повышения ставки в декабре достигла 64% (на основе текущих котировок фьючерсов). Члены FOMC придерживаются своих ожиданий в отношении политики регулятора на 2017 и 2018 годы. Они по прежнему ожидают повышения ставок в декабре и три повышения ставок в 2018 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Китай: тренды валютного рынка</title>
      <link>/post/china_07_08_17/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/china_07_08_17/</guid>
      <description>После падения в 2016 году, китайский юань начал укреплять свои позиции в первые месяцы 2017 года. Сейчас он находится на уровне 6,73 за доллар, укрепившись на 1,8% с середины мая и 3,3% с начала года после рекордного снижения в 6,5% в прошлом году. Наблюдаемый рост имеет два основных драйвера - внешний и внутренний. Внешний при этом весьма тривиален - структурное ослабление доллара в силу &#34;слабости&#34; экономической повестки администрации Трампа, чья целостность не очевидна ни внутри США, ни финансовому рынку в целом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неприятные сюрпризы для ожиданий на рынке GBP/USD и EUR/USD</title>
      <link>/post/boe_surpise/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/boe_surpise/</guid>
      <description>Ну что ж, &#34;супер четверг&#34; получил весьма интересное развитие. Главным исходом мы выделяем то, что Банк Англии под руководством Карни точно настроен на &#34;игру в долгую&#34; и намерен мониторить последствия Brexit прежде, чем задуматься о повышении ставки. GBPUSD на уровне 1.3350 пока остаётся несбыточной мечтой... Сегодня же валютный рынок пристально следил за макроэкономическими данными в США (трудовая статистика), цифры которых вышли лучше консенсуса. Такая картина тормозит негативный настрой рынка против доллара, что мгновенно отразилось на курсе основных валют против американской валюты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рубль: Потенциал для ослабления валюты сохраняется</title>
      <link>/post/rub/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/rub/</guid>
      <description>Основные макроэкономические показатели в России находятся на устойчивом уровне: профицит счета текущих операция в размере 2,5% от ВВП в 2017 году по сравнению с 1,9% от ВВП в 2016 году; сдержанный отток капитала, который по оценкам на 1-ое полугодие 2017 года составил 14 млрд долларов США; эффективная политика ЦБ РФ, удерживающая самые высокие реальные ставки на развивающихся рынках. Долгосрочная корреляция между рублем и нефтью будет сохраняться, но летние месяцы трудны для рубля в силу того, что ситуация с платежным балансом усугубляется.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Валютный рынок: быки в Европе правят бал</title>
      <link>/post/boe/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/boe/</guid>
      <description>Еще одно восходящее движение в GBPUSD и EURUSD, отрисовавшее новые локальные максимумы. Подобная &#34;распродажа&#34; доллара объясняется не только ребалансировкой позиций в конце месяца, но и явно является частью продолжающегося уже несколько недель &#34;обыгрывания&#34; (1) расхождения денежной политики в EUR и GBP с политикой ФРС и (2) растущей неопределенности в действиях администрации Трампа касательно будущей экономической политики. Все это приводит рынок к мысли о наблюдаемом конце &#34;эры сильного доллара&#34;. Сегодня мы ждем очередной тест наблюдаемого тренда - макроэкономические данные Европы (безработица в Германии и квартальные данные о ВВП в Евросоюзе) идут в консенсусе с рынком, что позитивно для EURUSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Итоги заседания ФРС США и EUR/USD</title>
      <link>/post/fed/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/fed/</guid>
      <description>Решение ФРС о сохранении ключевой ставки на прежнем уровне не было сюрпризом для рынка. Интересны были комментарии по результатам заседания. Мы отдельно выделяем тезис о том, что динамика инфляции идёт вразрез с ожиданиями: ИПЦ и базовая инфляция снизились ниже 2% и вероятно останутся на этих низких уровнях в среднесрочной перспективе. Очевидно, что для ФРС нет никаких причин для активных действий. В то же время регулятор сохраняет план по началу сокращения своего баланса, старт которого запланирован на сентябрь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сохранение ключевой ставки на заседание ЦБ РФ 28 июля</title>
      <link>/post/cb/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/cb/</guid>
      <description>В преддверии заседания Совета директоров Банка России 28 июля мнения на рынке по поводу дальнейших действий в отношении ключевой ставки разделились. С одной стороны, возможно, что ключевая ставка сохранится на прежнем уровне, о чем нам говорят ускорение инфляции с 4,1% до 4,4% г г. в июне и отсутствие улучшения инфляционных ожиданий населения.   Более того, подобный сценарий возможен из-за рисков на валютном рынке, вызванных дефицитом счета текущих операций во 2-ом квартале 2017 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сокращение добычи нефти OPEC</title>
      <link>/post/oil/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/oil/</guid>
      <description>ОПЕК сообщил, что добыча нефти в июне увеличилась на 394 тысяч баррелей в сутки. Увеличение на 240 тысяч баррелей в сутки было осуществлено со стороны Ливии, Нигерии и Алжира, оставшиеся 154 тысячи баррелей в сутки пришлись на долю остальных стран. В частности, Ирак увеличил добычу на 61 тысячу баррелей в сутки, что в общей сложность для Ирака составляет 4,5 млн баррелей в сутки, в то время как Саудовская Аравия, увеличив добычу на 51 тысячу баррелей в сутки, достигла показателя в 9,95 млн баррелей в сутки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отмена привязки катарского риала к доллару США</title>
      <link>/post/qatar/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/qatar/</guid>
      <description>В июле 2001 года катарский риал (QAR) был привязан к доллару США (USD). Валютный курс USD-QAR с тех пор и до недавнего времени поддерживался на уровне 3.64. Но в результате недавнего разрыва отношений между Катаром и арабскими странами, катарский риал подвергся сильному давлению. За последние несколько дней обменный курс USD-QAR достиг уровня 3.78. Тем не менее, это еще нельзя назвать либерализацией обменного курса, так как центральный банк все же поддерживает обменный курс USD-QAR на более или менее стабильном уровне, что обеспечивает на данный момент ограниченное обесценивание валюты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ФРС</title>
      <link>/post/2017-06-20-/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/2017-06-20-/</guid>
      <description>Вчерашнее решение Федеральной Резервной системы относительно ключевой ставки, как и прогнозировалось, малозаметно отразилось на рынке. Повышение ключевой fed funds rate на 0,25% до уровней 1-1,25% к моменту оглашения решения было уже полностью заложено в ценах. Из опрошенных агентством Bloomberg ста экономистов, 95 ожидали повышение на 25 п.п. Гораздо больше рынок ждал от пресс-конференции председателя ФРС Джанет Йеллен, в лице которой воплощено видение регулятора по дальнейшим шагам нормализации монетарной политики. Первый вопрос, к которому было приковано внимание участников рынка, это обоснование планируемых ФРС еще четырех раундов повышения ставки до конца 2018 года, тогда как, судя по данным фьючерсов на процентную ставку, рынок склонен ожидать только один или два повышения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/about/</guid>
      <description>This is a &amp;ldquo;hello world&amp;rdquo; example website for the blogdown package. The theme was forked from @jrutheiser/hugo-lithium-theme and modified by Yihui Xie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследования</title>
      <link>/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/page/about/</guid>
      <description> Публикации  Шанидзе Д.В. Численная реконструкция распределения при неизвестной функции плотности (скачать)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О проекте</title>
      <link>/info/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/info/about/</guid>
      <description>Информация о нашем проекте</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>