<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fed on INCOMES</title>
    <link>/tags/fed/</link>
    <description>Recent content in Fed on INCOMES</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>incomes@icesys.ru</managingEditor>
    <webMaster>incomes@icesys.ru</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/fed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Итоги заседания ФРС США: Сентябрь 2017</title>
      <link>/post/fed_27_09_17/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/fed_27_09_17/</guid>
      <description>Федеральная резервная система (ФРС) США по итогам заседания 19-20 сентября приняла решение сохранить ключевую процентную ставку в диапазоне 1-1,25% годовых. При этом Федрезерв заявил, что в октябре планирует начать сокращение активов на балансе, объем которых после стимулирующих программ достиг $4,5 трлн. После заседания, вероятность повышения ставки в декабре достигла 64% (на основе текущих котировок фьючерсов). Члены FOMC придерживаются своих ожиданий в отношении политики регулятора на 2017 и 2018 годы. Они по прежнему ожидают повышения ставок в декабре и три повышения ставок в 2018 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Итоги заседания ФРС США и EUR/USD</title>
      <link>/post/fed/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>incomes@icesys.ru</author>
      <guid>/post/fed/</guid>
      <description>Решение ФРС о сохранении ключевой ставки на прежнем уровне не было сюрпризом для рынка. Интересны были комментарии по результатам заседания. Мы отдельно выделяем тезис о том, что динамика инфляции идёт вразрез с ожиданиями: ИПЦ и базовая инфляция снизились ниже 2% и вероятно останутся на этих низких уровнях в среднесрочной перспективе. Очевидно, что для ФРС нет никаких причин для активных действий. В то же время регулятор сохраняет план по началу сокращения своего баланса, старт которого запланирован на сентябрь.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>